Kaebab mõisawalitsuse nimel Peeter Kind Hendrik Kõrwi wastu nõudmise pärast.
1. Olla kaebatu 23 lammast mõisa rukiorase peal olnud ja kahju teinud, nõuda 25 kop.
2. Olla Kõrwi pois mõisa kasumetsast kase wihtu wiinud. Kui palju ei teada. Ühe kannu olla metsast üles leidnud. Nõuda 3 rbl. Tunnistajad Johann Timberg ja Ott Sakk ja J. Martin.
Hendrik Kõerw wastab: 
ad 1. Lambad olla küll mõisa orase peale jooksnud, pantraha 1 rubla olla ta ära maksnud. Kas seal suurt kahju tehtud ei teada.
ad 2. Sest ta ei teada midagi, mõisa metsast ei olla wihtu toodud.
Kohtumees Johann Timberg tunnistab: Tema käinud mõisawalitsusega Hendrik Kõrwi juures witsu otsimas ja leidnud sealt küll kase witsu, mis mitte kasu metsa puud ei olnud. Mõisawalitsus olla ka isi ütelnud, et need mitte kasumetsa witsad ei olla. Metsast olla ühe kannu leidnud. Muud ta ei teada.
Wöörmünder Ott Sakk tunnistab: Tema olla rukiorase ülewaatanud. Lamba jälgi olnud näha, kahju ega wiga ei olla orasel tehtud olnud. Tema ei olla midagi takseerida mõistnud.
Tunnistaja Jakob Martin puudub.
Kästi: Uueste ette telli.
